［召喚環保撚］濕紙巾含膠難分解 濫用成災致泰晤士河床變樣

濕紙巾是不少人尤其是家長生活不可或缺的必需品，但可有想過其實它嚴重污染環境？英國政府早前矢言致力推動禁售濕紙巾，由於濕紙巾含大量化學物、膠質等致無法分解，經常連同油脂廢物堵塞城巿污水系統，堆積之多足已改變泰晤士河河床地貌，更威脅民眾健康。《蘋果》記者親赴英國倫敦向當地環保組織了解，不少英國媽媽以至港媽均認為育兒濕紙巾不能或缺，但也有關注環保的港媽分享擺脫對濕紙巾依賴的好處。